\section{Itération 2 du 17 au 23 avril 2008}
\subsection{Objectifs}
\begin{itemize}
   \item Créer l'interface utilisateur sans aucune action définie
   \item Créer la connexion entre le client et le serveur avec un petit dialogue
\end{itemize}

\subsection{Travail effectué}
\subsubsection{Interface utilisateur}
L'interface utilisateur a été créée avec CloudGarden's Jigloo qui est un plug-in
pour Eclipse. Ce plug-in permet un quelques cliques de créer une interface simple
avec un menu. Son utilisation est gratuite tant que le but est non-commerciale.\\
L'interface n'a actuellement aucun évènement programmé.\\
La grille de jeu est représentée comme trois matrice de pion d'ordre 3 (Pion[3][3][3]).
Chaque pion ayant un numéro de joueur (-1: Invisible, 0: Non attribué (noir),
1: Joueur 1 (rouge), 2: Joueur 2 (bleu)) et une position en X et Y sur la zone de jeu,
est afficher après que les chemins aient été dessiné.

\subsubsection{Connexion Serveur-Client}
Pour la connexion entre les clients et le serveur, nous nous sommes beaucoup inspiré du
mini-chat que le professeur nous a donné.\\
Nous avons donc créé une class Serveur qui écoute sur le port 30001 et une class Client qui
ce connecte au serveur par le même port 30001. Une fois que le connexion est établie,
un thread se lance dans chaque class pour attendre un message. Une fois que le thread du client
est lancé, le client envoyé au serveur le message ``Salut Serveur''. Dès que le serveur le
reçoit il lui répond ``Salut à toi Client''.

\subsection{Tests}
\subsubsection{Interface utilisateur}
Le test de l'interface utilisateur a vite été effectué car aucune action n'avait été
codée. Mais nous avons quand même testé :
\begin{itemize}
   \item Que les menus s'ouvrent et soient correcte $\Rightarrow$ OK
   \item Que la grille du jeu soit bien affichée $\Rightarrow$ OK
   \item Que la fenêtre ne puisse pas être redimensionnée $\Rightarrow$ OK\newpage
\end{itemize}

\subsubsection{Conncexion Serveur-Client}
Pour la connexion serveur-client nous avons effectué les tests suivants :
\begin{itemize}
   \item Connexion en local avec :
      \subitem 127.0.0.1 $\Rightarrow$ OK
      \subitem localhost $\Rightarrow$ OK
      \subitem adresse réseau (192.168.1.49) $\Rightarrow$ OK
      \subitem adresse internet avec NAT sur le routeur $\Rightarrow$ OK
   \item Connexion à distance avec :
      \subitem adresse réseau (192.168.1.49) $\Rightarrow$ OK
      \subitem adresse internet avec NAT sur le routeur $\Rightarrow$ OK
\end{itemize}

\subsection{Conclusions}
L'itération c'est déroulée parfaitement et les délais ont été tenu.\\
Cette itération a été très intéressante car nous avons découvert un nouvel outil
pour la création d'interface graphique en Swing et nous avons pour la première
fois utilisé les sockets pour une connexion réseau.\\
Le plug-in Eclipse pour la création d'interface est très performant et facile à utiliser.
Le code généré est assez lisible et donc facile à maintenir.\\
Comme cité plus haut, l'utilisation de socket était une première pour nous. Mais nous nous
sommes très vite aperçu de la facilité dont il était possible de créer une connexion. Mais
se qui nous a le plus étonne c'est la façon de communiquer. Le fait d'utiliser les sockets
comme des fichiers facilite la compréhension.
